\begin{abstrak}
\thispagestyle{plain}
Perusahaan manufaktur rata-rata telah memanfaatkan Teknologi Informasi dalam proses transaksi bisnisnya. Salah satu nya adalah penggunaan aplikasi untuk mempermudah proses produksi, distribusi dan pengambilan keputusan untuk manajemen. Secara perlahan data \textit{demand} yang dilakukan oleh perusahaan manufaktur makin bertambah setiap hari, dan data \textit{demand} tersebut hanya disimpan saja, padahal data tersebut dapat dimanfaatkan menjadi informasi yang lebih berguna bagi perusahaan. 
Selain permasalahan diatas sistem pengadaan dan pengiriman bahan baku dari pemasok ke pabrik produksi juga dituntut untuk menjadi sangat efektif dan  efisien.  Semakin  efektif  dan efisien sistem  maka  secara  langsung  akan mempermudah jalur  produksi dan proses-proses selanjutnya sehingga tidak akan terjadi  kekurangan  bahan  baku,  keterlambatan,  bahkan  berhentinya  produksi. 
Untuk menyelesaikan permasalahan tersebut maka penelitian ini mengimplementasikan metode \textit{FP-Tree, Apriori \& Milkrun Distribution Logistic}.
Aplikasi yang dibuat telah berhasil mengolah data \textit{BOM} menjadi beberapa informasi yang lebih berguna, Algoritma FP-Tree telah menghasilkan \textit{item} atau komponen dengan frekuensi (\textit{demand}) paling tinggi. Dari penelitian yang telah dilakukan komponen SM-BR dan SM-BS merupakan komponen dengan nilai frekuensi tertinggi dengan masing-masing nilai 56. Algoritma Apriori menghasilkan \textit{Association Rule} Jika Customer memesan SM-BO , SM-BN, maka Customer juga akan memesan SM-BP dengan nilai \textit{confidence} 100\% dan nilai uji \textit{lift} 1,42 dan implementasi sistem \textit{Milkrun Distribution Logistic} menghasilkan variasi pola pendistribusian yang bisa dijadikan opsi keputusan pendukung untuk menentukan rute distribusi.

\textbf{Kata Kunci} : Milkrun, \textit{Bill Of Material},  \textit{Apriori}, \textit{FP-Tree}

\end{abstrak}